@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix dpv: <https://w3id.org/dpv#> .
@prefix icr: <http://lblod.data.gift/vocabularies/informationclassification/> . 
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix vann: <http://purl.org/vocab/vann/> .

icr: a foaf:Document ;
      foaf:primaryTopic icr:Vocabulary ;
      cc:license <http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> .

icr:Vocabulary a owl:Ontology;
    rdfs:label "information classification vocabulary"@en ,
    "informatieclassificatie vocabularium"@nl .

dpv:Process a rdfs:Class;
    rdfs:label "Proces"@nl ;
    rdfs:comment "Een actie, activiteit of methodologie."@nl .

icr:confidentialityScore 
    a rdf:Property ;
    rdfs:label "vertrouwelijkheidsscore"@nl ;
    rdfs:comment "Het niveau dat de informatie van het proces alleen gebruikt wordt door diegene die hiervoor geautoriseerd is."@nl ;
    rdfs:domain dpv:Process ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    vann:usageNote "Met vertrouwelijkheid bedoelen we dat informatie alleen te gebruiken is door diegene die hiervoor geautoriseerd is. De eigenaar van de informatie stelt dit recht en de motivatie tot verwerking vast. We moeten de vertrouwelijkheid van de informatie beschermen tegen verwerking door een niet-geautoriseerde derde. Dit kan gaan om personen, overheden of organisaties. Het niveau van vertrouwelijkheid van de informatie wordt uitgedrukt in een score van 1 tot en met 5. Waarbij 1 het minst vertrouwelijk is en 5 het meest, confer het informatieclassificatieraamwerk van de Vlaamse overheid."@nl .

icr:integrityScore
    a rdf:Property ;
    rdfs:label "integriteitsscore"@nl ;
    rdfs:comment "Niveau dat de informatie van het proces betrouwbaar is, zowel vanuit technisch als functioneel oogpunt."@nl ;
    rdfs:domain dpv:Process ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    vann:usageNote "Met integriteit bedoelen we dat informatie betrouwbaar moet zijn, zowel vanuit technisch als functioneel oogpunt. Het niveau van integriteit van de informatie wordt uitgedrukt in een score van 1 tot en met 5. Waarbij 1 het laagste niveau van integriteit is en 5 het hoogste, confer het informatieclassificatieraamwerk van de Vlaamse overheid."@nl .

icr:availabilityScore 
    a rdf:Property ;
    rdfs:label "beschikbaarheidsscore"@nl ;
    rdfs:comment "Niveau dat de informatie van het proces toegankelijk is voor de geautoriseerde gebruikers tijdens normale omstandigheden."@nl ;
    rdfs:domain dpv:Process ;
    rdfs:range xsd:integer ;
    vann:usageNote "Beschikbaarheid geeft aan in hoeverre informatie toegankelijk is voor de geautoriseerde gebruikers tijdens normale omstandigheden. Het niveau van beschikbaarheid van de informatie wordt uitgedrukt in een score van 1 tot en met 5. Waarbij 1 het laagste niveau van vereiste beschikbaarheid is en 5 het hoogste, confer het informatieclassificatieraamwerk van de Vlaamse overheid."@nl .

icr:containsPersonalData
    a rdf:Property ;
    rdfs:label "bevat persoonlijke gegevens"@nl ;
    rdfs:comment "Geeft aan of de informatie van het proces persoonsgegevens bevat."@nl ;
    rdfs:domain dpv:Process ;
    rdfs:range xsd:boolean ;
    vann:usageNote "Deze definitie van persoonsgegevens omvat de concepten die worden gebruikt in AVG Art.4-1 voor 'persoonsgegevens' en ISO/IEC 2700 voor 'persoonlijk identificeerbare informatie (PII)'."@nl .

icr:containsProfessionalData
    a rdf:Property ;
    rdfs:label "bevat professionele gegevens"@nl ;
    rdfs:comment "Geeft aan of de informatie van het proces toelaat contact op te nemen met een individu in een professionele context."@nl ;
    rdfs:domain dpv:Process ;
    rdfs:range xsd:boolean ;
    vann:usageNote "Professionele contactgegevens omvatten informatie die toelaat contact te nemen met een individu in een professionele context. Onder deze categorie vallen de volgende persoonsgegevens: naam en voornaam, professionele adresgegevens (gebouw, straat, nummer, bus, postcode en gemeente), de organisatie waarvoor het individu zijn professionele opdracht uitvoert, de functie binnen de organisatie, telefoonnummer vaste lijn (inclusief SoIP/VoIP/ToIP/mobiele telefonie/fax), emailadres, contactfoto en professionele sociale media contactreferenties (Facebook, Google+, LinkedIn)."@nl .

icr:containsSensitivePersonalData
    a rdf:Property ;
    rdfs:label "bevat bijzondere persoonsgegevens"@nl ;
    rdfs:comment "Geeft aan of de informatie van het proces bijzondere persoonsgegevens bevat waarvan het gebruik specifieke aanvullende wettelijke toestemming of rechtvaardiging vereist."@nl ;
    rdfs:domain dpv:Process ;
    rdfs:range xsd:boolean ;
    vann:usageNote "We baseren ons op de definitie zoals vermeld in https://w3c.github.io/dpv/2.1/dpv/#SpecialCategoryPersonalData."@nl .

icr:additionalInformation
    a rdf:Property ;
    rdfs:subPropertyOf rdfs:comment ;
    rdfs:label "bijkomende informatie"@nl ;
    rdfs:comment "Bijkomende informatie gerelateerd aan de informatieclassificatie van het proces."@nl ;
    rdfs:domain dpv:Process ;
    rdfs:range xsd:string .

icr:hasControlMeasure
    a rdf:Property ;
    rdfs:subPropertyOf rdfs:seeAlso ;
    rdfs:label "heeft beheersmaatregel"@nl ;
    rdfs:comment "Online locatie waar extra info staat over een maatregel die wordt ge√Ømplementeerd om risico's voor informatiebeveiliging te beheersen of te verminderen confer ISO 27001:2022."@nl ;
    rdfs:domain dpv:Process ;
    rdfs:range xsd:anyUri .

icr:hasInformationAsset
    a rdf:Property ;
    rdfs:subPropertyOf rdfs:comment ;
    rdfs:label "heeft informatie-asset"@nl ;
    rdfs:comment "Informatie-assets die het proces bevat."@nl ;
    rdfs:domain dpv:Process ;
    rdfs:range skos:Concept ;
    vann:usageNote "Een informatie-asset is een set informatie (bijvoorbeeld een businessproces, dienst of product) die waarde heeft voor de organisatie of het individu welke gedeeld of vastgelegd kan worden in elke vorm, zoals fysiek of digitaal. Definitie confer het informatieclassificatieraamwerk van de Vlaamse overheid."@nl .

icr:isBlueprint
    a rdf:Property ;
    rdfs:label "is blauwdruk proces"@nl ;
    rdfs:comment "Duidt aan of het proces generiek is opgebouwd voor specifiekere invulling lokaal."@nl ;
    rdfs:domain dpv:Process ;
    rdfs:range xsd:boolean .

icr:isRelevantVoorBestuurseenheid
    a rdf:Property ;
    rdfs:label "is relevant voor bestuurseenheid"@nl ;
    rdfs:comment "Classificatie van bestuurseenheid waarvoor de informatie relevant is."@nl ;
    rdfs:domain dpv:Process ;
    rdfs:range skos:Concept ;
    vann:usageNote "Gebruik classificatie uit de codelijst 'BestuurseenheidClassificatieCode', zie: https://github.com/Informatievlaanderen/OSLOthema-lokaleBesluiten/blob/master/codelijsten/bestuurseenheid-classificatie-code.ttl. De codelijst is in beheer van Agentschap Binnenlands Bestuur van de Vlaamse overheid."@nl .