@prefix : <http://lblod.data.gift/vocabularies/besluit/> .
@prefix grddl: <http://www.w3.org/2003/g/data-view#> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .

<http://lblod.data.gift/vocabularies/besluit/> a owl:Ontology;
  rdfs:seeAlso <https://data.vlaanderen.be/ns/besluit/>,<https://lblod.github.io/pages-vendors/#/docs/submission-annotations>;  
  <http://purl.org/vocab/vann/preferredNamespacePrefix> "lblodBesluit";
  skos:prefLabel "uitbreiding aan het LBLOD besluit vocabularium met betrekking tot inzending en harvesting van besluiten"@nl .

:extractedDecisionContent a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:domain <http://data.vlaanderen.be/ns/besluit#Besluit>;
  rdfs:isDefinedBy <http://lblod.data.gift/vocabularies/besluit/>;
  skos:prefLabel "extracted decision content"@en .

:authenticityType a owl:ObjectProperty;
  rdfs:isDefinedBy <http://lblod.data.gift/vocabularies/besluit/>;
  rdfs:range skos:Concept;
  rdfs:domain <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>;
  skos:definition "Authenticiteit van de ingestuurde beslissing. Zie hier voor de URI's van de concepten."@nl;
  skos:prefLabel "authenticity type"@en .

:chartOfAccount a owl:ObjectProperty;
  rdfs:isDefinedBy <http://lblod.data.gift/vocabularies/besluit/>;
  rdfs:seeAlso <https://github.com/lblod/codelists/blob/master/minimal-belgian-chart-of-accounts.ttl>;
  rdfs:range skos:Concept;
  rdfs:domain <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>;
  skos:definition "Code uit het Minimaal Algemeen Rekeningstelsel (MAR) waar in de beslissing naar verwezen wordt."@nl;
  skos:prefLabel "chart of account"@en .

:TaxRate a owl:Class;
  rdfs:isDefinedBy <http://lblod.data.gift/vocabularies/besluit/>;
  rdfs:subClassOf owl:Thing, <http://schema.org/UnitPriceSpecification>;
  skos:definition "Percentage waarop de belasting berekend wordt."@nl;
  skos:prefLabel "Tax Rate"@en .

:taxRate a owl:ObjectProperty;
  rdfs:isDefinedBy <http://lblod.data.gift/vocabularies/besluit/>;
  rdfs:range :TaxRate;
  rdfs:domain <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>;
  skos:definition "Aanslagvoet die in de beslissing bepaald wordt."@nl;
  skos:prefLabel "tax rate"@en .

:hasAdditionalTaxRate a owl:DatatypeProperty;
  rdfs:isDefinedBy <http://lblod.data.gift/vocabularies/besluit/>;
  rdfs:range xsd:boolean;
  rdfs:domain <http://xmlns.com/foaf/0.1/Document>;
  skos:definition "Duidt aan of er nog bijkomende aanslagvoeten zijn dan deze beschreven in de beslissing."@nl;
  skos:prefLabel "has additional tax rate"@en .